「民主派一定存活下去」

節錄

「民主派一定存活下去」

■梁家傑、羅健熙等民主派政黨代表及區議員寄語港人要團結堅持下去。

【本報訊】2021年開始不足一周，政權已就去年民主派初選展開大清算，不分黨派立場大搜捕民主派初選人士，公民黨主席梁家傑、民主黨主席羅健熙等多個民主派政黨代表及多名獨立區議員昨午舉行記者會，轟政府政治濫捕，國安法已變「萬能key」法例，營造白色恐怖，但表明民主派一定存活下去，寄語港人要團結及互相支持，在黑暗中堅持下去是最重要。

相關新聞：國安歹毒：初選有罪 警拘戴耀廷53人
黃浩銘：即管嚟啦

今次民主派各陣營均有人被捕，羅健熙批評如初選都可「夾硬嚟屈落去」是危害國家安全，「咁呢個國家安全都非常脆弱」，又相信日後有關濫捕會陸續有來，國安法亦變「萬能key」法例，營造白色恐怖。

羅表明民主黨存活不只是因為個人，承諾民主黨會一直走下去，又表示。。。。。。。。

相關新聞：陷獄黃之鋒首涉國安罪 與還柙快必隨時再被捕

社民連主席黃浩銘指黨內有兩名成員被捕，批評警方「打劫銀行」的比喻。。。。。。。。。

黃浩銘身兼初選助選團，他又反問自己是否亦犯法，但自己不會害怕，「即管嚟啦！」並寄語港人要有勇氣講真話。